政府拒公開警官會所重建費

政府拒公開警官會所重建費

銅鑼灣警官會所

【本報訊】港鐵沙中綫工程的最新公佈造價達914.6億元，包括拆卸及原址重建受影響的銅鑼灣警官會所及翻新太子警察體育遊樂會。《蘋果》去年揭發遊樂會藉翻新工程大規模升級設施，大量家具電器、健身器械及餐飲設備也由沙中綫工程費埋單。運房局最新回應指，大部份翻新費涉及結構及機電工程，家具設備佔少於百分之一，但局方仍拒公開警官會所的拆卸及重建費金額。

稱家具佔翻新費約1%

公民黨立法會議員陳淑莊去年12月向運房局質詢，要求交代涉事翻新工程的審批過程及理據但不獲回覆，陳1月底再發信追問，至昨才獲回覆。運房局指警官會所受沙中綫通風設施影響須暫時拆卸，故需優化太子警察體育遊樂會（主要供員佐級警員使用），以向受影響警官提供同等服務。涉事沙中綫合約「警察體育遊樂會會所優化工程」涉款2.97億元，2015年完工。局方指大部份工程費涉及結構及機電工程，訂購家具設備清單則由路政署、港鐵及警務處共同制訂，佔工程費不足百分之一，但拒公開清單及金額。另外，警官會所重置及拆卸包含在「銅鑼灣避風塘至金鐘站鐵路隧道建造工程」內，涉款52.3億元，但港鐵沒公開細項。

去年本報分別兩次向路政署查詢警官會所拆卸重建費用，該局一直拒答。今次回應中，運房局續拒答，稱工程仍進行，未有詳情。

■記者梁御和

有冇 ASD QS / Contractor QS 出黎講下

推

浪浪~

留名等睇審計署屌柒黑警

連登：核彈